---
aid: 9025
zid: 548498
title: "新的一节提到了北京站，我需要向同志们郑重表态"
author: 冷凝云
date: 2014-06-27 00:57:49+07:00
lastmod: 2014-06-27 21:36:00+07:00
---

冷凝云 于 2014-6-27 00:57:49 发表了：

1、冷凝云去北京是带着建功立业洗清自己临阵脱逃的骂名去的，有压力。

2、冷凝云在临高较为密切的关系限于财经口和金融口，前文说过，在陆军眼里是逃兵的笑柄，跟陆军特侦队的关系都很浅，受制于北京的距离本身也不指望特侦队金大腿保命。

3、情报能力有限，我是高贵冷艳金融宅男，特长在于金融。

4、出于个人兴趣和职业习惯在北京试验过一些啼笑皆非的金融项目，但都不成功，但为今后工作埋了伏笔。（本来想写一个同人，但今年实在太忙，做了 4 个项目根本来不及）

5、冷凝云几乎是单穿，谨小慎微，不喜欢搞什么动静，在京期间主要是潜伏。

杭州站出现的种种状况势必对冷凝云心态有影响，但是首要工作还是配合查清京师的潜在敌对势力。这枚闲棋冷子还没有到卷起风浪的地步。不需要急于做出所谓硬性成绩。

---

冷凝云 于 2014-6-27 01:00:42 发表了：

本来想把几个工作报告改改，但是差异太大。明末要玩大的金融游戏势必涉及到土地，但是我对明末经济结构没有了解，深感吹牛等作者在写作时的努力，就算想写个小白文也难。

---

冰璃 于 2014-6-27 01:08:28 发表了：

嗯，我们相信你。

相公堂子里有引公公坐镇就足够了。

PS：整改重点应该是殖民贸易部。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-27 01:18:19 发表了：

好好干，同志，元老院不会忘记你的贡献

---

沉默的狙击手 于 2014-6-27 01:41:12 发表了：

天天磕头送银子也不容易啊。

冷兄把你那几个项目简单说说，也当个素材，看能不能让其他发挥下

---

Cats 于 2014-6-27 06:37:40 发表了：

也不知道浴室和厕所修好了没，记得冬天差点得肺炎挂掉。

---

wbhgsnwss 于 2014-6-27 07:24:40 发表了：

北京站力量有些薄弱，一个元老还不是太熟悉情报工作，时刻还需要土著随从提醒出主意，和北京的重要性不协调啊

---

bingbing305 于 2014-6-27 08:53:27 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-6-27 08:56 编辑_

冷元老到底在北京干什么？拉关系，送钱都是为了跑官。穿越者要当什么官？

---

传福音者 于 2014-6-27 09:04:49 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-6-27 08:53
>
> 冷元老到底在北京干什么？拉关系，送钱都是为了跑官。穿越者要当什么官？

我在想，估计要的是情报吧，特别是朝廷内部的情报

---

lmx1982 于 2014-6-27 09:18:11 发表了：

放心吧，吹牛根本没打算大搞整风，只是和下稀泥，平息下各位对赵公公的怒火而已。

其实吹牛是想把各位对赵公公的怒火转移到全体外派元老的身上，替赵公公解围。

---

冷凝云 于 2014-6-27 09:25:09 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-6-27 08:53
>
> 冷元老到底在北京干什么？拉关系，送钱都是为了跑官。穿越者要当什么官？

跑官有何用？首要工作还是情报

---

冷凝云 于 2014-6-27 09:27:10 发表了：

> 沉默的狙击手 发表于 2014-6-27 01:41
>
> 天天磕头送银子也不容易啊。
>
> 冷兄把你那几个项目简单说说，也当个素材，看能不能让其他发挥下

今年普遍项目难做啊。

一个房产项目，一个地产项目，一个定向增发。几乎每个星期两次出差，白天出差，晚上写报告。立项完募集资金。

---

猫踢坡 于 2014-6-27 09:42:47 发表了：

杭州的事情牵涉京中大官，冷凝云如果暴露岂不是危险

---

TSHT2012 于 2014-6-27 09:54:53 发表了：

_本帖最后由 TSHT2012 于 2014-6-27 09:56 编辑_

京师的主要业务还是当耳朵和眼睛，还有吸纳那些人的银子当存款。

目前为止印象中最大的事就是帮忙游说阉党出手保孙元化。

---

笑看风云淡 于 2014-6-27 10:21:14 发表了：

别学 1629 开眼镜店就成

---

liutom2 于 2014-6-27 10:43:10 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-6-27 10:21
>
> 别学 1629 开眼镜店就成

可以投资开个煤炉子店，这个比眼镜实用多了，还可以催生配套的煤炭产业

---

yanyu126 于 2014-6-27 12:35:32 发表了：

> 笑看风云淡 发表于 2014-6-27 10:21
>
> 别学 1629 开眼镜店就成

没看过 1629，开头就看不下去，不过如果工业口能提供技术支持的话，开个眼镜店也不算什么吧？老花镜应该挺有市场的

貌似清朝就有眼镜这种东西了。

---

knifers 于 2014-6-27 12:52:27 发表了：

> yanyu126 发表于 2014-6-27 12:35
>
> 没看过 1629，开头就看不下去，不过如果工业口能提供技术支持的话，开个眼镜店也不算什么吧？老花镜应该挺 ...

眼镜店太特别也太招摇了。而且那时候做老花镜的都是根深蒂固的老店，贸然过去肯定会惹麻烦。开个普通店就够了。大不了高雅点卖笔墨纸砚白布和书画就是了。

---

沉默的狙击手 于 2014-6-27 12:57:09 发表了：

> 冷凝云 发表于 2014-6-27 09:27
>
> 今年普遍项目难做啊。
>
> 一个房产项目，一个地产项目，一个定向增发。几乎每个星期两次出差，白天出差， ...

兄弟，你也是金融行业的？银行公司业务狗发来贺电

---

沉默的狙击手 于 2014-6-27 12:57:40 发表了：

尼玛今年确实难做

---

冷凝云 于 2014-6-27 13:18:22 发表了：

> knifers 发表于 2014-6-27 12:52
>
> 眼镜店太特别也太招摇了。而且那时候做老花镜的都是根深蒂固的老店，贸然过去肯定会惹麻烦。开个普通店就 ...

挂着德隆银行的牌子。主营业务是拉存款放高利贷

---

Brain1127 于 2014-6-27 14:35:08 发表了：

德隆京城分理处。。

还没升格到分行的级别。。

不过，照现在江南的描写，德隆的汇票应该已经建立起相当有力的信用了。。

照说，汇兑业务应该很红火才对。。

---

冷凝云 于 2014-6-27 14:53:17 发表了：

> Brain1127 发表于 2014-6-27 14:35
>
> 德隆京城分理处。。
>
> 还没升格到分行的级别。。

嘿嘿，明面上是五道口在管，但具有情报局特派的双重身份，有这两个身份在，本分理处主任的职级和职权都比省分行行长高

汇兑是核心业务。但是明末商品经济真的繁荣到可以支撑汇兑么？而且汇兑也是信用，信用体系还没支撑起来就悲剧了。

---

jkkkjkski1 于 2014-6-27 15:57:16 发表了：

是赵引弓相公堂子

还是北京站相公堂子

你们选一个

---

笑看风云淡 于 2014-6-27 16:21:50 发表了：

1629 的梗是有髡贼支持起来的首辅钱谦益罩着就在北京要风得风要雨得雨，和引公不是有点相似？

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-27 21:36:18 发表了：

特侦队可不是看着关系深浅办事的

---
